施治嬲利華古遜串佢

阿仙奴周日在今季英超首輪賽事主場以0:2不敵衛冕的曼城，門將施治於上半場中段曾在接應隊友回傳再作橫傳時幾乎擺烏龍，及後被利華古遜在Twitter上嘲諷，不滿的施治則於Twitter作出反擊，指對方缺乏體育精神，並且對於有球會持不同價值感到遺憾。

事件起因是施治在周日的比賽險擺烏龍後，相關片段在網絡流傳，有球迷在Twitter上載施治險擺烏龍的Gif動畫檔，寫著施治並附以三個厭倦的表情符號，今季加盟阿仙奴的門將賓特尼奴的前東家利華古遜則轉發了該推文，謂「我們可能認識一個人……」，其後又上載了賓特尼奴效力期間一次開龍門球組織攻勢的短片，並表示︰「萬一你們想知道如何由後場組織攻勢……」

利華古遜似乎指賓特尼奴更適合當阿仙奴正選門將的推文觸怒了施治，該捷克門將其後發推文表示︰「在阿仙奴我們有共同的重要價值觀，那使得我們成為一家大球會，不止是在足球方面。公平競技、專業精神和體育精神，是你教導年輕球員時最重要的，很遺感有其他球會不是持有相同的價值觀。」利華之後再發推文回應施治，表示之前謂想看到賓特尼奴的推文只是開玩笑，並強調利華亦秉承施治所提及的價值觀，推文最後是「祝你和你的大球會一切順利」及讚揚施治「對阿古路的單對單撲救很出色」。

有無咁小氣呀
之前又怪隊友唔把握機會，自己失誤就當無事

公平競技、專業精神和體育精神，是你教導年輕球員時最重要的，很遺感有其他球會不是持有相同的價值觀。

咁都可以拉埋呢堆黎講，痴9線

好撚小氣

咪又係驚自己個位俾人搶既廢老

施治仲係好撚勁喎

個場冇佢輸左幾多球